普通人係咪可以入法庭聽案?

睇劇就睇得多,但未去過法庭,聽人講話可以隨便入去睇,睇吓係咪真係好似電視機果D咁口齒伶俐 ,

lm

係
前一日仲可以上網睇到嗰日嗰個法院審邊啲案件
但係入去聽嘅時候唔可以瞓唔可以玩電話

除左部分為保障身分既案件
一般都開放公眾入場旁 以體現施法透明
好似係

利申：跟過學校去旁聽

旁聽咩案? 衣著有冇要求, 要西裝恤衫?

同電視嗰啲好大出入 好悶 唔好咁大期望
利申local law firm師爺

係終審法院聽過一次，都係咁岩經過又無野做
無衣著要求，但係要尊重場合，好似早走既都要記得鞠躬先
第一次去聽，好多英文專有名詞，要拎翻譯機

普普通通就可以
當然晤好背心踢拖la

不過建議你唔好太大期望
好似樓上巴打講 其實好悶
好多都只係程序野
冇電視劇果d唇槍舌戰

open to public 就得，如果寫住in chamber就唔得

好多義士上庭個排成日去
個官同啲律師講野細聲到乜都聽唔到
之後成日都係見到啲南亞種上庭，唔係傷人偷野就犯毒

南亞仔10個衰9個係dd

裁判同地區法院就容易入手d
大部份都係中文聆訊 fact finding為主 間中有d 九唔搭八嘅證人都幾好笑 有時覺得裁判官忍到笑好勁

高院就比較technical 同埋審好耐 主要係圍繞唔同legal principles既爭議

一陣搵你做陪審團你就喊都冇謂

in chamber都可以 (但唔一定) open to public

去過區域法院

聽過兩個庭

1.）一個係女人呃老綜，之前判左佢社會服務令同嘔返D錢，但佢又無做到，仲籍口多多，比個官即場鬧到反艇。

2.）一單普通襲擊，個醉酒佬推個男人，我入去聽果陣已經係宣判，個判詞都幾悶下，反而最精采係個控方律師定辯方律師漏左唔知乜野報告比個官，比個官又係鬧到反艇，個律師企係到成個小學生咁真陰公

結論係法官鬧人係勁到你想搵個位反駁都無，零死角。

可唔可以講多小小？ 係咩情況內庭聆訊可以讓公眾人士旁聽？

Lm

你去到個courtroom門前會有寫
你睇daily cause list都有

所以court staff係好怕法官
堅係好惡

好想食花生

係呀，我上過小額錢債，個女法官成個did did 姐咁，我講句野都要諗過度過先

cause list有寫明
印象中唔係牽涉太多私隱，多數會open to public

花生可以食
但唔好人唔笑得你大聲笑或者歡呼
盞俾個官鬧到反艇

其實係近排睇緊重家律師好想親身睇下

一直無留意，哈，多謝巴打回覆。